中國網路實名制 禁網民匿名註冊發貼留言

網路實名制管理，不論發帖、回覆、留言，哪怕是發彈幕、表情和標點符號，統統要認證。

從本月1日起，中國大陸網路跟帖評論必須實名認證，用戶如不提供真實身分信息，互聯網服務提供者不得為其服務。

新實施的《互聯網論壇社區服務管理規定》，規定互聯網論壇社區服務提供者應按照「後台實名、前台自願」原則，要求用戶真實身分信息認證後註冊帳號，並對版塊發起者和管理者實施真實身分信息備案、定期核驗等。此外，互聯網論壇社區服務提供者及其從業人員，不得通過發布、轉載、刪除信息，謀取不正當利益。

《互聯網跟帖評論服務管理規定》則要求，不論發帖、回覆、留言，哪怕是發彈幕、表情和標點符號，統統要實名認證。

藍鯨財經記者工作平台指出，國家網信辦負責人曾表示，跟帖評論服務已成為各類傳播平台的標配，是廣大網民互動交流、表達意見、輿論監督的重要方式，但同時也出現傳播網路謠言、散布污言穢語、發布違法違規信息等不良現象，擾亂信息傳播秩序，破壞網路輿論生態，需要依法加強治理。

新規不僅規定不實名無法跟帖評論、發新帖子或話題，還禁止跟帖評論服務提供者及其從業人員非法牟利，不得為謀取不正當利益或基於錯誤價值取向有選擇地刪除、推薦跟帖評論，不得利用軟件、雇傭商業機構及人員等方式散布信息。

除了國家網信辦公布兩項規定之外，本月1日起還施行多項新規，包括首部民法總則、侮辱國歌行為有明確罰則、駕駛考試更突出安全文明意識考核、民航放寬機上使用電子設備，對民眾日常生活將產生影響。

《中華人民共和國民法總則》規定了基本民事法律制度，包括胎兒享受遺產繼承、接受贈與的民事權利；下調限制民事行為能力人年齡下限；強調撫養贍養義務；增加保護虛擬財產規定；訴訟時效由兩年延長為三年等。

新修訂的《機動車駕駛人考試內容和方法》更注重駕駛員的素質考核，讓駕駛培訓和考試更加貼合實際。

新修訂的《大型飛機公共航空運輸承運人運行合格審定規則》放寬了對於機上便攜式電子設備的管理規定；不過業內人士表示這不意味旅客可立即在機上使用手機。

國家旅遊局新批准施行的《旅遊經營者處理投訴規範》、《文化主題旅遊飯店基本要求與評價》、《旅遊民宿基本要求與評價》、《精品旅遊飯店》4項行業標準，以規範旅遊住宿行業，包括旅遊經營者宜設立投訴處理機構，應在12小時內做出受理決定，特殊情況下不應超過24小時。

網傳大學生失蹤 發文者被抓

「細思極恐！武漢30多名大學生為何神秘失蹤？」一篇網帖近日在網路熱傳。當局以傳謠為由將作者王姓男子拘留。但多名失蹤學生家長稱此為事實，他們報警求助一直被漠視和推諉。網民怒轟：「失蹤的學生沒找到，發帖的全找到了。」

據自由亞洲電台報導，武漢公安上月28日對造謠者王男行政拘留10日。失聯人士中僅6人在武漢讀大學，其中1人已找到、文中所說的林飛陽是從俄羅斯到武漢後失聯，警方已立案偵查。林父林少卿則說，王男是網站記者，在其子2015年11月失蹤後就報導過事件，但警方直到今年6月才肯就其子失蹤立案，其他失蹤孩子未有受理，而當局在微信、和微博平台封殺相關消息。

大話強國

第四條,特登入啲大陸群叫天滅中共,平反六四
咁個群主係咪就仆街

要做仇人，偷偷地用佢個ac留言就得

實名制
你仆街先
群主起碼有得解釋下